<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">//Рыбы
        <item>Сом</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
        <item>Окунь</item>

    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>kfkkkfkfkfkfkkfk</item>
        <item>ffpfppffpfpfpffpfpf</item>
        <item>dvkepgwoieweg</item>
        <item>wefpwjeoedjoiijgipjgpin</item>

    </string-array>
    
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/shuka</item>
        <item>@drawable/karas</item>
        <item>@drawable/okun</item>

    </array>



    <string-array name="na">//Наживки
        <item>Бойл</item>
        <item>Червяк</item>
        <item>Опарыш</item>
        <item>Живец</item>

    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item>kfkkkfkfkfkfkkfk</item>
        <item>ffpfppffpfpfpffpfpf</item>
        <item>dvkepgwoieweg</item>
        <item>wefpwjeoedjoiijgipjgpin</item>

    </string-array>

    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/boil</item>
        <item>@drawable/earthworm</item>
        <item>@drawable/oparish</item>
        <item>@drawable/jivec</item>


    </array>




    <string-array name="sna">//Снасти
        <item>Поплавочная снасть(удочка)</item>
        <item>Спиннинг</item>
        <item>Донная снасть(донка)</item>
        <item>Фидер</item>
        <item>Кружки</item>
        <item>Жерлица</item>
        <item>Мормышка</item>
        <item>Балансир</item>
        <item>Нахлыст</item>

    </string-array>
    <string-array name="sna_content">
        <item>Поплавочная удочка — одна из простейших рыболовных снастей, что обусловило её повсеместное распространение. Поплавочная удочка состоит из удилища, закреплённой на нём лески с поплавком, грузилом и крючком с наживкой. С помощью удилища приманка забрасывается в воду. По поведению поплавка (поклёвке) определяется момент, когда рыба держит приманку во рту. При поклёвке производится подсечка — небольшое резкое движение удилищем. Подсечённая рыба вываживается на берег.
В любительской рыбалке удилище поплавочной удочки может быть любого типа — от хлыста, вырезанного в лесу, до современного сверхлёгкого удилища, как с кольцами, так и без. Удилища без колец, как наиболее лёгкие, используются в спортивном рыболовстве.
Длина удилища поплавочной удочки может иметь длину от десятка сантиметров до 18 метров. Его длина зависит от того, как далеко от рыболова находится точка ловли. При использовании удилища без колец, длина лески примерно равна длине удилища, поэтому приманку можно забросить лишь на расстояние, не превышающее двойной длины удилища. Если длина лески превышает длину удилища, то становится невозможным заброс, и при вываживании рыбы её трудно подвести близко к берегу. При короткой леске затрудняется вываживание рыбы.
Исключение составляет сверхдлинное удилище, так называемый «штекер». При ловле штекером длина лески значительно короче удилища и не на много превосходит глубину в месте ловли. При забросе насадки штекером (правильнее сказать завозе), штекер собирается, а при вываживании — разбирается.
Увеличение дальности заброса насадки до 100 метров возможно с помощью удилища с кольцами, оснащённого катушкой. Катушка на удилище также облегчает вываживание крупной рыбы.
Все удилища, как правило, требуют балансировки. Удилища без колец балансируют размещением в комле балансировочного груза. Балансировка удилища с кольцами осуществляется подбором катушки соответствующего веса, и расположение её как можно ближе к комлю.
С поплавочной удочкой может использоваться любая выпускаемая промышленностью леска, в отдельных случаях, можно использовать крепкие нити.</item>
        <item>Спиннинг сегодня – это самая распространенная снасть. Им можно ловить как мирных, так и хищных рыб на водоемах разного типа. Ловля на спиннинг возможна везде – и в открытом море, и в закрытых водоемах. Также ловлю можно осуществлять в мелководной и глубоководной реке, в маленьком пруду или тихом озере.С чего начать? Сначала нужно определить, для какой рыбы вы будете собирать снасть, условия будущей рыбалки. После покупки снасти и необходимых аксессуаров нужно собрать спиннинг. На спиннинговое удилище устанавливается катушка с леской. Она должна быть расположена на расстоянии от 30 до 40 сантиметров, считая от первого кольца;
В зависимости от того, каковы условия рыбалки, потребуется ли дальний заброс, выбирают длину лески. Как правило, 40–70 метров вполне достаточно для рыбалки спиннингом;
На конец лески укрепите поводок. Ловля рыбы может осуществляться с использованием поводка из лески или из вольфрама — прочного металла. Если осуществляется ловля рыбы, которая глубоко заглатывает приманку или у которой очень острые зубы или терки, как у сома, то поводок нужно выбирать длинный. При этом он должен быть металлическим;
Укрепите приманку для рыбы с помощью специального карабина.
Когда снасть собрана, пора начинать рыбалку. Если вы собираетесь пользоваться спиннингом часто, то вам необходимо научиться забрасывать снасть через плечо, справа, слева или из под–руки. Причем обязательно нужно изучить все способы заброса, так как ловля рыбы может производиться в разнообразных условиях: в одном месте будет целесообразно закидывать снасть из–под руки, а в другом есть простор для заброса через плечо. Способы заброса подробнее мы рассмотрим ниже.
После заброса рыболов ждет, когда приманка опустится на дно. Причем при падении приманка не должна со всплеском касаться воды: это отпугнет всю рыбу. После того, как она достигла дна, нужно поднять ее на рабочую глубину и начать проводку. Ловля рыбы эффективнее на расстоянии от 40 до 50 сантиметров от дна, так как приманка, которая движется по дну, менее заметна.</item>
        <item>Донная удочка применяется рыболовами сотни лет. Хотя лов с ее помощью не настолько активен, как с поплавочной, но он доставляет удовольствие возможностью заброса далеко в воду, успешного лова днем и ночью. На нее ловится глубинная, самая крупная рыба. Для такой охоты одновременно используется несколько удилищ с расстановкой их на расстоянии друг от друга. Это делает рыбалку более добычливой.Донная удочка — крючковая снасть с наживкой, применяемая для ловли со дна или в непосредственной близости от него. На донные удочки, или закидные (местами их именуют закидушки), обычно ставят тяжелые грузила, что позволяет сделать дальний заброс.
Ими удят с берега, плотов, неподвижно стоящих лодок на реках и проточных водоемах. В водоемах без течения ловить менее удобно из-за провиса длинной лески, которая обычна в оснащении таких удочек. Провис лески при ловле в водоемах без течения устраняют противовесом, укрепляемым на леске у сторожка; при ужении на течении провис ее устраняется силой течения. Обычно пользуются удилищем длиной от 1 до 2 м, с упругой вершинкой, способной выдержать широкую, энергичную подсечку. Хорошо зарекомендовали себя удилища из целого прута можжевельника или комбинированные — бамбуковый комель с вершинкой из можжевельника.
            Комель удилища заостряют или оснащают железной пикой, чтобы можно было втыкать в грунт, и мотовильцами, а вершинку — петелькой для закрепления лески. При ужении с катушкой, что весьма удобно и целесообразно, на удилище устанавливают 3—4 пропускных кольца, кольцо-«тюльпан» и зажимные кольца для крепления катушки. Обычная длина лески 25—30, а при наличии катушки — 50 м. Толщина 0,35—0,6 мм.</item>
        <item>Фидер — рыболовная донная снасть, а также способ ловли рыбы этой снастью. Особенность данного способа ловли заключается в использовании специальных удилищ с гибкой вершинкой для индикации поклёвки. Также возможно применения дополнительных сигнализаторов поклёвки (колокольчики, бубенчики).
Фидер — снасть с кормушкой, рассчитанная на ловлю со дна с постоянным прикармливанием места ловли. Периодичность перезаброса весьма широка, от нескольких секунд (возможно при неудачной подсечке или фальшподсечке) и до нескольких часов. Строгих правил нет. Всё на усмотрение рыболова. После заброса прикормка покидает кормушку, — часть будет съедена рыбой, часть распространится по дну, создавая так называемое пятно прикорма.</item>
        <item>Кружки представляют собой плавучую снасть для ловли хищных рыб. Состоит из диска, вставляющейся в диск палочки и оснастки. Ловля на кружки ведется в прудах и озерах, а также в реках с медленным тихим течением, в их заливах и заводях. Кружки по принципу действия - те же жерлицы, только плавающие, а значит, ставить и проверять их сложнее, поскольку все происходит на воде.Классический кружок представляет собой пенопластовый или деревянный диск толщиной 25-30 мм и диаметром 130-150 мм. По окружности кружка проточена канавка для хранения запаса лески. В верхней плоскости диска имеются два прореза для удержания лески после заряжания снасти.
            В центре диска делается отверстие для палочки. Верхняя часть кружка окрашивается в красный цвет, а нижняя — в белый. Палочка или мачта кружка делается с шарообразной головкой и утонченным концом. Длина палочки должна быть равной диаметру диска, а толщина около 14 мм. Прорезь делается в тонком конце мачты.</item>
        <item>Жерлица — рыболовная снасть для ловли хищной рыбы, преимущественно — щук, состоящая из лески (шнура), наматываемой крестообразно на небольшую деревянную рогульку (развилистый сучок), привязываемую к шестику, воткнутому наклонно к воде.Эта нехитрая снасть предназначена для ловли хищной рыбы исключительно на живца. Она может иметь несколько вариантов конструкции, но суть сводится к одному: хищнику преподносится приманка, насаженная на крючок, соединенный леской с неподвижной основой, которая, как правило, находится над водой. Обычно рыболовы используют несколько жерлиц. Их количество может быть любым, лишь бы позволяли площадь водоема и возможности рыбака.
Несмотря на то что сегодня купить в магазине можно любую снасть, рыболовы предпочитают изготавливать жерлицы своими руками. Это дело абсолютно не затратное и занимает совсем немного времени. Хороший рыбак может иметь в своем арсенале десятка полтора жерлиц. Если вы знаете, где искать хищника, этого количества хватит, чтобы добыть довольно неплохой улов. Изготовление жерлиц своими руками для некоторых рыболовов постепенно перерастает в своего рода хобби. Мастеря эти снасти самостоятельно, умельцы постоянно их модернизируют, доводя до совершенства.</item>
        <item>Мормышка — это небольшой грузик определенной формы, величины и расцветки, изготовленный из олова, свинца, меди, вольфрама, нержавеющей стали или их сплавов, с укрепленным в нем крючком и отверстием для привязывания к леске.
Формы мормышек разнообразны, но некоторые из них наиболее популярны — "дробинка", "капелька", "овсинка", "клопик", "фасолька", "чечивичка", "конусная", "ромбик", "грушка", "уралка", "муравей", "коза", "чертик", "ведьма", "дрейсена", "нимфа" и др.Как известно, мормышки в подавляющем большинстве изготовляют или из свинца или из вольфрама. Конечно, существуют и другие металлы (например, серебро) или сплавы (например, сплав Вуда), из которых изготавливают мормышки, но по своим формам и по игре они мало чем отличаются от свинцовых, а основное отличие заключается в том, что они обладают большим удельным весом или повышенной устойчивостью к коррозии.
            Также очень часто можно встретить мормышки, которые состоят из коронки (обычно белого или желтого металла) впаянной в свинец.</item>
        <item>Балансир - представляет собой искусственную приманку, по форме напоминающую маленькую рыбку, окрашенную в тот или иной цвет. В хвосте и голове приманки находятся впаянные жалом вверх одинарные крючки. Снизу и сверху "рыбки" расположены две петельки: верхняя - для крепления лески, нижняя - для дополнительного тройника. Хорошо, если он оснащен мушкой красного, черно-красного или красно-желтого цвета. Обязательной составляющей приманки является стабилизатор в её хвостовой части. Именно благодаря ему обеспечивается разнообразная игра балансира.
            Размер балансира может варьироваться от 2 до 9 см.Название этой приманки происходит от слова баланс, которое означает равновесие, или уравновешивание (от франц. balance, буквально — весы, или от лат. bilanx — имеющий две весовые чаши). Балансировать - значит сохранять равновесие посредством телодвижений. Название как нельзя лучше характеризует эту популярную приманку для зимней рыбалки. Именно баланс, сбалансированность, уравновешенность приманки, её способность в толще воды сохранять равновесие после перемещения и обеспечивает её высокую привлекательность для рыбы. Ведь привычная для хищника пища - маленькая рыбка, которую призван имитировать балансир, находится в горизонтальном положении. Обычная же блесна, подвязанная к леске, висит вертикально, что может насторожить хищника.
Современная ловля на балансир, равно как и более новые модели появились только в начале 21-го века. Освоить, кстати, такой вид подледной рыбалки совсем несложно. Это вообще один из самых простых способов новичку добиться успеха. Главный объект ловли здесь – окунь, но если в водоеме достаточно судака и щуки, те едва ли устоят перед заманчивой игрой этой уникальной приманки.</item>
        <item>Нахлыст — это самый естественный вид ловли рыбы среди существующих во всем в мире, он органично вписывается в положенное ему место в ряду природных процессов. Нахлыстовик вплотную сталкивается с явлениями, происходящими в воде. Поэтому он волей - неволей втягивается в эти процессы, принимаете них участие, учится жить в единении с природой. В своем занятии он опирается на феномен, который в самых различных формах широко распространен в окружающем нас мире, со времен его сотворения, — на иллюзию. Он использует то, что в науке называется "мимикрией", его мушки имитируют привычную рыбе добычу и ее поведение.
            Его знание законов природы, его умение создать иллюзию — секрет его успеха.Рыбалка нахлыстом один из древнейших способов ловли рыбы. Упоминание о ней есть в текстах народов Средиземноморья, датируемых первым – вторым веком нашей эры. Но, своего расцвета ловля на искусственную мушку достигла лишь в 19 веке. Наиболее популярна она была в Англии. Она входила в перечень обязательных умений, которыми должен был обладать истинный джентльмен. Конечно, этот метод рыбалки был распространен среди дворянства. Но стоит подметить, что вовсе не в Англии нахлыст достиг своего истинного размаха. Шотландия, во многом благодаря изобилию лососевых, считается родиной спортивной ловли на мушку. Это, можно сказать, национальный спорт. В первой половине 19 века рыбалкой в нахлыст стали увлекаться и в России. Во многом благодаря веяньям европейской моды. Но большой популярности она так и не приобрела. В настоящее время можно наблюдать новый этап развития этого увлекательного метода ловли.</item>

    </string-array>

    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/poplavok</item>
        <item>@drawable/spining</item>
        <item>@drawable/donka</item>
        <item>@drawable/fider</item>
        <item>@drawable/krug</item>
        <item>@drawable/jerlica</item>
        <item>@drawable/mormyshka</item>
        <item>@drawable/balancir</item>
        <item>@drawable/naxlist</item>


    </array>




    <string-array name="history">//Истории
        <item>Бойл</item>
        <item>Червяк</item>
        <item>Опарыш</item>
        <item>Живец</item>

    </string-array>
    <string-array name="history_content">
        <item>kfkkkfkfkfkfkkfk</item>
        <item>ffpfppffpfpfpffpfpf</item>
        <item>dvkepgwoieweg</item>
        <item>wefpwjeoedjoiijgipjgpin</item>

    </string-array>

    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/boil</item>
        <item>@drawable/earthworm</item>
        <item>@drawable/oparish</item>
        <item>@drawable/jivec</item>


    </array>
</resources>